[成龍效應] 港航壞機延誤逾27小時 港客滯留澳洲

香港航空一班原定於昨晨由澳洲黃金海岸飛凱恩斯(開恩茲)的航機，疑因機件故障延誤，至今早超過27小時仍未復飛。旅客投訴航空公司訊息不清晰「只係叫我哋等」，派發的餐飲券「一餐都唔夠食」，擔心歸家無期。
受阻的航班是香港航空編號HX016，原定於昨日澳洲時間早上9時40分起飛，經開恩茲返港，但疑因機件故障延誤。讀者阿俊是此航機的乘客，他表示昨日一早到機場準備登機，不料「響禁區等咗3個鐘頭都上唔到機」，其後航空公司貼出告示稱「受到機械檢修影響的關係」航機延誤，職員向乘客派蒸溜水和60元澳幣的餐飲券，最後安排全機逾百名乘客，分別入住3間酒店。至今早查詢，仍然表示沒有確實登機時間，今晚要多留一晚；而派發的餐飲券價值只是昨天的一半「一餐都唔夠食」。
阿俊不滿稱，航空公司一直沒有職員直接跟他們對話，「航空公司搵agent(代理人)同酒店溝通」，單方面發放消息，而且上網查閱的資料又非最新。阿俊指，他明白航機有機件故障是有危險，但認為航空公司已有一日的時間作應變，包括安排其他航機，或安排乘客轉到其他機場起飛。「乘客有老有嫩，有啲話小朋友趕返香港面試」大家歸心似箭，卻一直沒有歸期。
香港航空回覆查詢稱，原定於當地時間6月18日上午9時40分，由澳洲黃金海岸飛往香港的航班HX016，因機件故障需延遲起飛。由於維修需時，公司已為乘客安排膳食及酒店住宿，並會盡全力配合乘客意願安排其後續行程。香港航空對為乘客帶來不便深感抱歉。

成龍真係好邪

邪到爆

東方點報 ???

search過好似冇報

60元澳幣 一餐都唔夠食

要面試仲預都咁炆，好波

假設佢係聽日in
都叫有預早兩日返嘅 點知邪到delay 27個鐘

佢話今日派嘅餐券只係有昨日派嘅一半，即係30澳元， 30澳元點會一餐都唔夠食

唔知佢食咩，30蚊都唔夠。。。應該200kg體重，所以唔夠

利伸 brisbane巴

佢喺HX安排嗰間酒店入面食/機場食會唔會貴D

想拎著數
雖則 偽香港航空 狗也不屌

買咗張機票去旅行
親戚仲問我做乜唔買HX, 我話我真係唔敢搭

依幾天去日本機已勁delay

搵左幾單相關新聞, 連引擎裂開左咁撚大獲都只係10個鐘, 又唔係打風, 點先可以搞成兩日都搞唔掂

港航無機淨開過去接人返黎囉
始終佢唔係傳統有聯盟嘅航空公司

詛咒

佢果邊我唔知，距離都遠。我brisbane airport食野都係貴少少，20蚊都一定餓。

除非佢咩都單點

本身d機只係岩岩夠用仲邊有多餘機飛過去,咪唯有等到整好為止

有咩唔敢，因航啲機師都照撘

hx未必有多餘機去接返呢班客 又未必澳洲既機場有人識整佢架機 但當地冇人識整既話應該有個ground e跟去

更笨柒很支那

冇機調早響

Hx機隊唔算好大

Airbus d機你明啦

咁快

航空界巴塞

現在呢……每天還在用！每天還在用呢……我還給了我成家班用！來！來！來！大家試試看！

delay 48個鍾

話說有無人知架野飛到未

B-LNM仲o係Gold Coast

渣車廿粒鐘都到左

HX好似連機都無ferry一隻去，班客慢慢等

爆 engine 架野仲停左係 Sydney Qantas hangar 個度
東航勝在有人幫自己又有機

gold coast 跟本冇咩公司飛國際線
其實佢可以搵 virgin 幫手，送人去 syd Mel Brisbane 走

食開咩?

Gold Coast Airport去Brisbane Airport只係個幾鐘車程，問題HX唔肯比extra cost去送批客走，焗佢地等

Brisbane 都唔多機走啦
仲要就到 school Holiday

QF + CX, even BR都有機去TPE，再加上可以駁機去SIN再返香港

HX收得你咁撚平，呢班人今次倒蝕

玩下手HX計過數，困班人o係澳洲，使費仲平過我同其他airlines買位

MU呢隻無咁快走到，ATSB同RR有排驗

坐得呢間野, 係外地有咩事都預左會搞到咁
大陸人係睇錢大過公司image...

寧願俾貴啲都唔坐支那航空
整臭香港個朵

東方實捉到你

買都無，我呀妹要返香港，班班都overbook

一日得個兩三隻，syd 去香港一日六隻啦。。。不過呢條數襟計